
\documentclass[a4paper,top=2.5cm,buttom=2.5cm10.5pt]{book}

\usepackage[UTF8]{ctex}
\usepackage{tipa}
\usepackage{color}
\usepackage{geometry}

\setmainfont{Times New Roman}

\begin{document}

\title{Vocabulary}
\maketitle

\pagenumbering{roman}
\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}
\chapter{Grade 6}
\textcolor[RGB]{128,0,255}{\section{Grade 6 P110 Blocking Water}}
\begin{itemize}
\item timber / \textprimstress t \i m.bər/ $ noun $ [  $ U $  ] 林木;树木
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a timber forest
材用林
\item[$\diamond$] These trees are being grown for timber.
这些树是供材用而栽种的。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item timber / \textprimstress t \i m.bər/ $ noun $ [  $ U $  ] （建筑用）木材
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a timber merchant
木材商
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item timber / \textprimstress t \i m.bər/ $ noun $ [  $ C $  ] （建房或船的）木料，长条形木材
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] roof timbers
房檩
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item timber / \textprimstress t \i m.bər/ $ exclamation $  （在被伐树木倒下时喊的）倒啦
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item entrance / \textprimstress en.trəns/ $ noun $ [  $ C $  ] 入口;大门（口）;通道
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] There are two entrances - one at the front and one around the back.
有两个入口，一个在前面，另一个在后面。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item entrance / \textprimstress en.trəns/ $ noun $ [  $ C $  usually singular ] （演员的）入场，登场
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] He makes a spectacular entrance in act two draped in a gold sheet.
在第二幕，他身披金袍上场，光彩炫目。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item entrance / \textprimstress en.trəns/ $ noun $ [  $ C $  usually singular ] 进入;进门
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I noticed her entrance because she slipped and fell in the doorway.
她进来时我注意到了，因为她在门口滑了一跤。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item entrance / \textprimstress en.trəns/ $ noun $ [  $ U $  ] 进入权;进入许可
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The management reserve the right to refuse entrance.
管理部门保留拒绝他人入内的权利。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item entrance / \i n \textprimstress tr \textscripta  \textlengthmark ns/ $ verb $ [  $ T $  ] 使着迷
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] He has entranced millions of people with his beautifully illustrated books.
他那些附有精美插图的书吸引了上百万的读者。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item construction /kən \textprimstress str \textturnv k. \textesh ən/ $ noun $ [  $ U $  ] 建造;构筑;建设
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] She works in construction/in the construction industry.
她在建筑行业工作。
\item[$\diamond$] The bridge is a marvellous work of engineering and construction.
这座桥梁是工程学和建筑业的杰作。
\item[$\diamond$] This website is currently under construction (= being created).
该网站目前正在创建中。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item construction /kən \textprimstress str \textturnv k. \textesh ən/ $ noun $ [  $ U $  ] （某种）构造，结构
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The bridge is of lightweight construction.
这座桥结构较轻。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item construction /kən \textprimstress str \textturnv k. \textesh ən/ $ noun $ [  $ C $  ] 建筑物
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] What's that concrete and metal construction over there?
那边那座混凝土和金属结构的建筑物是什么？
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item construction /kən \textprimstress str \textturnv k. \textesh ən/ $ noun $ [  $ C $  ] （句子或词组的）结构，构造
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The writer has used several complex grammatical constructions.
作者使用了几个复杂的句法结构。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item construction /kən \textprimstress str \textturnv k. \textesh ən/ $ noun $ [  $ C $  ] 将…理解为
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] How can they put such a damning construction on a perfectly innocent phrase?
他们怎么能把一个毫无恶意的词语理解为谴责呢？
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item construction /kən \textprimstress str \textturnv k. \textesh ən/ $ noun $ [  $ C $  ] 把…解释为
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I don't want them to put the wrong construction on my actions.
我不想让他们误解我的举动。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item navigate / \textprimstress næv. \i . \textscriptg e \i t/ $ verb $ [  $ I $  or  $ T $  ] （常指借助地图）导航，确定…的方向
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Sailors have special equipment to help them navigate.
船员们借助专门的仪器确定航向。
\item[$\diamond$] Even ancient ships were able to navigate large stretches of open water.
即便是古老的船只也能在宽阔的大片水域中航行。
\item[$\diamond$] Some migrating birds can navigate by the moon (= using the moon as a guide).
有些迁徙的鸟类可以借助月亮确定方向。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item navigate / \textprimstress næv. \i . \textscriptg e \i t/ $ verb $ [  $ I $  or  $ T $  ] 浏览，访问（网站）
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Their website is fairly plain, but very easy to navigate.
他们的网站页面比较简单，但浏览起来很便捷。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item shallow / \textprimstress  \textesh æl.ə \textupsilon / $ adjective $  浅的，不深的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The stream was fairly shallow so we were able to walk across it.
小溪很浅，所以我们可以趟水过去。
\item[$\diamond$] She told her children to stay in the shallow end (of the swimming pool).
她叫孩子们留在（游泳池的）浅水区。
\item[$\diamond$] Fry the onions in a shallow pan.
用浅平底锅把洋葱煎一下。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item shallow / \textprimstress  \textesh æl.ə \textupsilon / $ adjective $  浅呼吸
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item shallow / \textprimstress  \textesh æl.ə \textupsilon / $ adjective $  肤浅的，浅薄的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I thought the film was pretty shallow.
我认为这部电影很肤浅。
\item[$\diamond$] He's physically attractive, but shallow.
他外表吸引人，但是内心肤浅。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item shallow / \textprimstress  \textesh æl.ə \textupsilon / $ noun $ [ plural ] 浅水处，浅滩
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Alligators live in the shallows.
短吻鳄生活在浅水处。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item harness / \textprimstress h \textscripta  \textlengthmark .nəs/ $ noun $ [  $ C $  ] 挽具;系带
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a safety harness
安全带
\item[$\diamond$] a baby harness
婴儿学步用的系带
\item[$\diamond$] a parachute harness
降落伞吊带
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item harness / \textprimstress h \textscripta  \textlengthmark .nəs/ $ verb $ [  $ T $  ] 给（马）上挽具
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item harness / \textprimstress h \textscripta  \textlengthmark .nəs/ $ verb $ [  $ T $  ] 控制；利用…的动力
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] There is a great deal of interest in harnessing wind and waves as new sources of power.
人们对开发利用风和波浪这些新能源非常感兴趣。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item predator / \textprimstress pred.ə.tər/ $ noun $ [  $ C $  ] 捕食性动物，食肉动物
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] lions, wolves, and other predators
狮子、狼及其他食肉动物
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item predator / \textprimstress pred.ə.tər/ $ noun $ [  $ C $  ] 尾随伤害他人者，尾随作案者
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a sexual predator
尾随作案的色魔
\item[$\diamond$] In court, he was accused of being a merciless predator who had tricked his grandmother out of her savings.
在法庭上，他被控告是一个残忍的掠夺者，他骗取了祖母的积蓄。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item drastically / \textprimstress dræs.t \i .kəl.i/ $ adverb $  彻底地 | 激烈地，大幅度地
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Their budget has been drastically reduced.
他们的预算被大幅削减。
\item[$\diamond$] Our communication environment has changed drastically in the last 10 years.
过去10年中，我们的通信环境发生了巨大变化。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item barge /b \textscripta  \textlengthmark d \textyogh / $ verb $ [  $ I $  or  $ T $ ,  usually + adv/prep ] （鲁莽地）冲，闯
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] They barged through the crowds.
他们在人群中横冲直撞。
\item[$\diamond$] When the doors opened she barged her way to the front of the queue.
门一开她就冲到了队伍的前面。
\item[$\diamond$] The man barged (= pushed) into her and ran on without stopping.
那个男人撞上她后停也没停接着就跑了。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item barge /b \textscripta  \textlengthmark d \textyogh / $ noun $ [  $ C $  ] 驳船，平底载货船
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item hydroelectric /\textsecstress ha \i .drə \textupsilon . \i  \textprimstress lek.tr \i k/ $ adjective $  水力发电的，水电的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a hydroelectric power station
水电站
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item controversy / \textprimstress k \textturnscripta n.trə.v \textrevepsilon  \textlengthmark .si/ $ noun $ [  $ C $  or  $ U $  ] 争议;争论;争辩
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] There was a big controversy surrounding/over the use of drugs in athletics.
体育界对使用违禁药物争议很大。
\item[$\diamond$] The policy has caused fierce/heated controversy ever since it was introduced.
这项政策自推行以来已引起了激烈的争论。
\end{itemize}
\end{itemize}
\textcolor[RGB]{128,0,255}{\section{Grade 6 P112 The Eighth Wonder Of the World}}
\begin{itemize}
\item concrete / \textprimstress k \textturnscripta ŋ.kri \textlengthmark t/ $ noun $ [  $ U $  ] 混凝土
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] reinforced concrete
钢筋混凝土
\item[$\diamond$] a concrete floor/path
混凝土地面／道路
\item[$\diamond$] a grey concrete building
灰色的混凝土建筑物
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item concrete / \textprimstress k \textturnscripta ŋ.kri \textlengthmark t/ $ verb $ [  $ T $  ] 用混凝土覆盖
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Why did you concrete over that nice garden?
你为什么把那个漂亮的花园铺上混凝土？
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item concrete / \textprimstress k \textturnscripta ŋ.kri \textlengthmark t/ $ adjective $  确定的，确实的；具体的，有形的，实在的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] They think she killed her husband, but they have no concrete evidence.
他们认为她杀死了自己的丈夫，但是没有确凿的证据。
\item[$\diamond$] We have a general idea of what we want, but nothing concrete at the moment.
我们对需要什么有个大致的想法，可是具体的东西目前还没有想好。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item time-consuming / \textprimstress ta \i m.kən\textsecstress sju \textlengthmark .m \i ŋ/ $ adjective $  耗费时间的；旷日持久的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Producing a dictionary is a very time-consuming job.
编字典是件很费时间的工作。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item irrigation /\textsecstress  \i r. \i  \textprimstress  \textscriptg e \i . \textesh ən/ $ noun $ [  $ U $  ] 灌溉
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] an irrigation system
灌溉系统
\item[$\diamond$] Dirty irrigation water can spread animal pathogens to fruits and vegetables.
肮脏的灌溉水可能将动物病原体传播到水果和蔬菜上。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item massive / \textprimstress mæs. \i v/ $ adjective $  巨大的；大量的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] They have a massive house.
他们有一座很大的房子。
\item[$\diamond$] She died after taking a massive overdose of drugs.
她在吸食过量毒品后死亡。
\item[$\diamond$] If the drought continues, deaths will occur on a massive scale.
如果旱情持续，将有大批人死亡。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item administration /əd\textsecstress m \i n. \i  \textprimstress stre \i . \textesh ən/ $ noun $ [  $ U $  ] 管理；经营；行政
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Teachers complain that more of their time is taken up with administration than with teaching.
教师们抱怨他们花在行政工作上的时间超过了教学的时间。
\item[$\diamond$] She has little experience in admin (= in organizing a business, etc.).
她没有什么管理经验。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item administration /əd\textsecstress m \i n. \i  \textprimstress stre \i . \textesh ən/ $ noun $ [  $ C $  ] （企业、机关等的）管理人员;行政人员;管理部门
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The decision to cancel the trip was made by the school administration.
取消行程的决定是学校管理部门做出的。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item administration /əd\textsecstress m \i n. \i  \textprimstress stre \i . \textesh ən/ $ noun $ [  $ C $  ] 一届政府或政府人员（如总统及其内阁）
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] the Obama administration/the last Republican administration
奥巴马政府／上届共和党政府
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item administration /əd\textsecstress m \i n. \i  \textprimstress stre \i . \textesh ən/ $ noun $ [  $ U $  ] 提供;施用
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] There are strict controls on the administration of drugs.
药品的施用受严格控制。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item administration /əd\textsecstress m \i n. \i  \textprimstress stre \i . \textesh ən/ $ noun $ [  $ U $  ] 管理令程序，即公司资不抵债时的一种拯救程序，允许公司变更管理人以避免清算。
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The company has gone into administration, in order for money to be returned to creditors.
公司已进入管理令程序，以期将资金返还债权人。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item drawback / \textprimstress dr \textopeno  \textlengthmark .bæk/ $ noun $ [  $ C $  ] 缺点，弱点；不利因素
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] One of the drawbacks of living with someone is having to share a bathroom.
和别人合住的缺点之一就是不得不合用洗手间。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item construction /kən \textprimstress str \textturnv k. \textesh ən/ $ noun $ [  $ U $  ] 建造;构筑;建设
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] She works in construction/in the construction industry.
她在建筑行业工作。
\item[$\diamond$] The bridge is a marvellous work of engineering and construction.
这座桥梁是工程学和建筑业的杰作。
\item[$\diamond$] This website is currently under construction (= being created).
该网站目前正在创建中。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item construction /kən \textprimstress str \textturnv k. \textesh ən/ $ noun $ [  $ U $  ] （某种）构造，结构
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The bridge is of lightweight construction.
这座桥结构较轻。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item construction /kən \textprimstress str \textturnv k. \textesh ən/ $ noun $ [  $ C $  ] 建筑物
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] What's that concrete and metal construction over there?
那边那座混凝土和金属结构的建筑物是什么？
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item construction /kən \textprimstress str \textturnv k. \textesh ən/ $ noun $ [  $ C $  ] （句子或词组的）结构，构造
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The writer has used several complex grammatical constructions.
作者使用了几个复杂的句法结构。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item construction /kən \textprimstress str \textturnv k. \textesh ən/ $ noun $ [  $ C $  ] 将…理解为
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] How can they put such a damning construction on a perfectly innocent phrase?
他们怎么能把一个毫无恶意的词语理解为谴责呢？
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item construction /kən \textprimstress str \textturnv k. \textesh ən/ $ noun $ [  $ C $  ] 把…解释为
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I don't want them to put the wrong construction on my actions.
我不想让他们误解我的举动。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item existence / \i  \textscriptg  \textprimstress z \i s.təns/ $ noun $ [  $ U $  ] 存在；实有
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Many people question the existence of God.
很多人怀疑上帝是否真的存在。
\item[$\diamond$] Modern cosmology believes the universe to have come into existence about 15 billion years ago.
现代宇宙论认为，宇宙大约在150亿年前就已经形成了。
\item[$\diamond$] The theatre company that they started is still in existence today.
他们创建的剧团时至今日仍在演出。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item existence / \i  \textscriptg  \textprimstress z \i s.təns/ $ noun $ [  $ C $  usually singular ] 生活；生活方式
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] She has a miserable existence living with him.
和他生活在一起，她的日子苦不堪言。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item reservoir / \textprimstress rez.ə.vw \textscripta  \textlengthmark r/ $ noun $ [  $ C $  ] 水库;蓄水池
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item reservoir / \textprimstress rez.ə.vw \textscripta  \textlengthmark r/ $ noun $ [  $ C $  ] 储备;储藏;宝库
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The universities constitute a reservoir of expert knowledge.
大学是专业知识的宝库。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item incredible / \i n \textprimstress kred.ə.bəl/ $ adjective $  难以置信的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] an incredible story
令人难以置信的故事
\item[$\diamond$] The latest missiles can be fired with incredible accuracy.
最新型导弹的准确率高得令人难以置信。
\item[$\diamond$] It seems incredible that no one foresaw the crisis.
令人难以置信的是没有人预见到危机会发生。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item incredible / \i n \textprimstress kred.ə.bəl/ $ adjective $  极好的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Yeah, it was an incredible performance.
对，这是一场非常出色的表演。
\item[$\diamond$] What an incredible motorbike!
多棒的摩托车啊！
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item tribe /tra \i b/ $ noun $ [  $ C $ ,  + sing/pl verb ] 部落;部族
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a tribe of Amazonian Indians
亚马孙河流域印第安人的一个部落
\item[$\diamond$] the Masai tribe
马萨伊人部落
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item tribe /tra \i b/ $ noun $ [  $ C $ ,  + sing/pl verb ] 家族;集团
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] We invited Carol's sisters and brothers and their families - the whole Cassidy tribe.
我们邀请了卡罗尔的兄弟姐妹及其配偶、子女——整个卡西迪家族。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item shoreline / \textprimstress  \textesh  \textopeno  \textlengthmark .la \i n/ $ noun $ [  $ C $  usually singular ] 海岸线;湖滨线;河岸线
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Oil from the wrecked tanker polluted more than 40 miles of the Normandy shoreline.
从失事油轮中溢出的石油使诺曼底海岸长达40多英里的区域受到了污染。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item disturbance /d \i  \textprimstress st \textrevepsilon  \textlengthmark .bəns/ $ noun $ [  $ C $  or  $ U $  ] 干扰，滋扰
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Residents are tired of the disturbance caused by the nightclub.
居民受够了夜总会造成的干扰。
\item[$\diamond$] Phone calls are the biggest disturbance at work.
接听电话是工作中最大的干扰。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item disturbance /d \i  \textprimstress st \textrevepsilon  \textlengthmark .bəns/ $ noun $ [  $ C $  or  $ U $  ] 骚乱;纷乱;暴力事件
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] There was a minor disturbance during the demonstration, but nobody was injured.
示威活动中发生了一起轻微的骚乱事件，但没有人受伤。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item disturbance /d \i  \textprimstress st \textrevepsilon  \textlengthmark .bəns/ $ noun $ [  $ C $  or  $ U $  ] 扰乱治安，破坏秩序
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item mechanical /mə \textprimstress kæn. \i .kəl/ $ adjective $  机械的;机械部件的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a mechanical device
机械设备
\item[$\diamond$] The company produces mechanical parts for airplane engines.
这家公司生产飞机引擎的机械部件。
\item[$\diamond$] The plane appeared to have crashed because of a mechanical problem.
这架飞机看来是因机械故障而坠毁的。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item mechanical /mə \textprimstress kæn. \i .kəl/ $ adjective $  机械的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a study of the effects of mechanical forces on bones
有关机械力量对骨头作用力的一项研究
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item mechanical /mə \textprimstress kæn. \i .kəl/ $ adjective $  习惯性的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] He gave a mechanical response.
他习惯性地作出反应。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item turbine / \textprimstress t \textrevepsilon  \textlengthmark .ba \i n/ $ noun $ [  $ C $  ] 涡轮机，叶轮机，透平机
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a steam turbine
汽轮机
\item[$\diamond$] a turbine engine
涡轮发动机
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item disrupt /d \i s \textprimstress r \textturnv pt/ $ verb $ [  $ T $  ] 打断，中断，扰乱
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Heavy snow disrupted travel into the city this morning.
今晨的大雪扰乱了入城交通系统的正常运行。
\item[$\diamond$] The meeting was disrupted by a group of protesters who shouted and threw fruit at the speaker.
一群抗议者一边呼喊一边向发言者投掷水果，让会议无法正常进行下去。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item disrupt /d \i s \textprimstress r \textturnv pt/ $ verb $ [  $ T $  ] 改变行业传统运作方式，颠覆
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Dell Inc. disrupted the traditional way of selling computers by switching to the internet.
戴尔公司通过转向互联网，颠覆了传统的电脑销售方式。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item convert /kən \textprimstress v \textrevepsilon  \textlengthmark t/ $ verb $ [  $ I $  or  $ T $  ] （使）改变，（使）转变;（使）改信;（使）皈依
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Could we convert the small bedroom into a second bathroom?
我们能把这间小卧室改建成第二间浴室吗？
\item[$\diamond$] What's the formula for converting pounds into kilograms?
把磅换算成公斤的公式是什么？
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item convert /kən \textprimstress v \textrevepsilon  \textlengthmark t/ $ verb $ [  $ I $  or  $ T $  ] 改变信仰（或态度）；归附，皈依
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] He converted to (= started believing in) Catholicism when he got married.
他婚后皈依了天主教。
\item[$\diamond$] I used to hate exercise, but my sister has converted me (to it).
我以前不喜欢锻炼，但我姐姐改变了我。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item convert /kən \textprimstress v \textrevepsilon  \textlengthmark t/ $ verb $ [  $ T $  ] （橄榄球）得附加分
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item convert / \textprimstress k \textturnscripta n.v \textrevepsilon  \textlengthmark t/ $ noun $ [  $ C $  ] 改变信仰（或习惯、生活方式）的人
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a Christian/Buddhist convert
皈依基督教／佛教者
\item[$\diamond$] a convert to vegetarianism/wholemeal bread
改食素食者／全麦面包者
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item staple / \textprimstress ste \i .pəl/ $ noun $ [  $ C $  ] 订书钉
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item staple / \textprimstress ste \i .pəl/ $ noun $ [  $ C $  ] U 形钉（如 U 形电线卡）
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item staple / \textprimstress ste \i .pəl/ $ noun $ [  $ C $  ] 主要产品；某物的主要部分
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Shortages mean that even staples (= basic foods) like bread are difficult to find.
物资短缺意味着连面包之类的主食都难觅踪影。
\item[$\diamond$] Phosphate has been a staple of this area for many years.
磷酸盐多年来一直是这一地区的主要产品。
\item[$\diamond$] Romantic fiction and reference books are a staple of many public libraries.
言情小说和工具书是很多公共图书馆的主要藏书。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item staple / \textprimstress ste \i .pəl/ $ adjective $ [ before noun ] 基本的，主要的；标准的，常规的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The staple diet here is mutton, fish and boiled potatoes.
这里以羊肉、鱼和煮马铃薯为主食。
\item[$\diamond$] Prices of staple foods such as wheat and vegetables have also been increasing.
小麦、蔬菜等主要食品的价格也一直在上涨。
\item[$\diamond$] Her latest film is the staple offering of action and comedy that we have come to expect.
她的最新影片，如同我们所预料的一样，又是常规的动作加喜剧。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item staple / \textprimstress ste \i .pəl/ $ verb $ [  $ T $  ] 用钉书钉钉住
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Would you mind stapling the reports together?
你能把报告用订书钉订好吗？
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item salmon / \textprimstress sæm.ən/ $ noun $ [  $ C $  or  $ U $  ] 鲑鱼，大麻哈鱼
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] fresh/smoked/tinned salmon
鲜／熏／罐头鲑鱼
\item[$\diamond$] salmon mousse
鲑鱼慕斯
\item[$\diamond$] salmon fishing
捕鲑鱼
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item hydroelectric /\textsecstress ha \i .drə \textupsilon . \i  \textprimstress lek.tr \i k/ $ adjective $  水力发电的，水电的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a hydroelectric power station
水电站
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item structure / \textprimstress str \textturnv k.t \textesh ər/ $ noun $ [  $ C $  or  $ U $  ] 结构;构造;机构;体系
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] the grammatical structure of a sentence
句子的语法结构
\item[$\diamond$] The structure of this protein is particularly complex.
这种蛋白质的结构特别复杂。
\item[$\diamond$] They have a very old-fashioned management structure.
他们的管理体系非常落伍。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item structure / \textprimstress str \textturnv k.t \textesh ər/ $ noun $ [  $ C $  ] 结构体;（尤指）大型建筑物
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The proposed new office tower is a steel and glass structure 43 storeys high.
拟议建造的新办公大楼是一栋高43层的钢铁玻璃结构的建筑物。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item structure / \textprimstress str \textturnv k.t \textesh ər/ $ noun $ [  $ C $  ] （器官的）结构
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item structure / \textprimstress str \textturnv k.t \textesh ər/ $ verb $ [  $ T $  ] 构成；组织
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] We must carefully structure and rehearse each scene.
我们每一场戏都必须认真构思、认真排练。
\item[$\diamond$] a well-structured argument
结构严谨的论证
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item enormous / \i  \textprimstress n \textopeno  \textlengthmark .məs/ $ adjective $  极大的；巨大的；庞大的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] an enormous car/house
大轿车／大房子
\item[$\diamond$] He earns an enormous salary.
他工资极高。
\item[$\diamond$] I was absolutely enormous when I was pregnant.
我怀孕的时候，身体十分臃肿。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item migration /ma \i  \textprimstress  \textscriptg re \i . \textesh ən/ $ noun $ [  $ C $  or  $ U $  ] （动物应季节变化而作出的）迁徙，移栖
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Christmas Island is known for its annual migration of 50 million bright red land crabs from the forest to the sea.
圣诞岛闻名于世的奇观是岛上的五千万只鲜红色陆蟹每年会从森林向海里移栖。
\item[$\diamond$] Some old roads follow the paths of seasonal animal migrations.
有些老路是循着动物季节性迁徙的路径而修筑的。
\item[$\diamond$] Scientists track bird populations and migration patterns.
科学家追踪鸟类的数量及其迁徙模式。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item migration /ma \i  \textprimstress  \textscriptg re \i . \textesh ən/ $ noun $ [  $ C $  or  $ U $  ] （通常指大批）迁移，移居
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] There was a mass migration of poverty-stricken farmers into the cities.
贫困的农民大量迁入城市。
\item[$\diamond$] He argues that there are many economic benefits of migration.
他认为，移民有许多经济上的益处。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item migration /ma \i  \textprimstress  \textscriptg re \i . \textesh ən/ $ noun $ [  $ C $  or  $ U $  ] （计算机系统的）变更;（信息的）迁移
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Thanks for your patience during the migration to the new system.
感谢您在变更到新系统期间的耐心等待。
\item[$\diamond$] The processes must include accurate data migration.
这些过程必须包括准确的数据迁移。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item migration /ma \i  \textprimstress  \textscriptg re \i . \textesh ən/ $ noun $ [  $ C $  or  $ U $  ] 客户迁移
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] They are assessing the impact of the migration of 6,000 subscribers to DIRECTV Latin America in the third quarter.
他们正在评估六千名订户第三季度迁移到DIRECTV拉美台所造成的影响。
\end{itemize}
\end{itemize}
\textcolor[RGB]{128,0,255}{\section{Grade 6 P116 Book Fair Funds}}
\begin{itemize}
\item librarian /la \i  \textprimstress breə.ri.ən/ $ noun $ [  $ C $  ] 图书管理员，图书馆馆员
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item honor / \textprimstress  \textturnscripta n.ər/ $ noun $ [  $ T $  ] （honour的美式拼写）
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item contribute /kən \textprimstress tr \i b.ju \textlengthmark t/ $ verb $ [  $ I $  or  $ T $  ] 贡献，奉献，捐献（尤指钱）
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Aren't you going to contribute towards Jack's leaving present?
你不打算凑一份钱给杰克买送别礼物吗？
\item[$\diamond$] Come to the meeting if you feel you have something to contribute.
要是你觉得有什么要讲的就来开会吧。
\item[$\diamond$] Her family has contributed  \$ 50,000 to the fund.
她家给这项基金捐了5万美元。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item contribute /kən \textprimstress tr \i b.ju \textlengthmark t/ $ verb $ [  $ I $  or  $ T $  ] （给报纸、杂志或书）投稿，撰稿
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] She contributes to several magazines.
她为好几家杂志撰稿。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item awe / \textopeno  \textlengthmark / $ noun $ [  $ U $  ] 敬畏;惊奇，惊叹
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I've always held musicians in awe.
我对音乐家们总是肃然起敬。
\item[$\diamond$] As children we were rather in awe of our grandfather.
小的时候，我们对祖父非常敬畏。
\item[$\diamond$] You can't help but stand in awe of (= respect greatly and fear slightly) powerful people.
在权势人物面前，你不由自主会毕恭毕敬。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item awe / \textopeno  \textlengthmark / $ verb $ [  $ T $  ] 使敬畏；使畏惧
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I was awed but not frightened by the huge gorilla.
那只硕大无比的大猩猩让我惊叹不已，但是我并不怕它。
\item[$\diamond$] Her paintings have awed and amazed the public for half a century.
半个世纪以来，她的画作一直令公众叹服。
\item[$\diamond$] The audience was awed into silence by her stunning performance.
她的出色表演令观众叹为观止，大家都屏气凝神地欣赏。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item appreciation /ə\textsecstress pri \textlengthmark . \textesh i \textprimstress e \i . \textesh ən/ $ noun $ [  $ U $  ] 欣赏;理解;感谢
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Max has no appreciation of the finer things in life.
马克斯对生活中高雅点的事物都不懂欣赏。
\item[$\diamond$] The crowd cheered in appreciation.
观众喝彩叫好。
\item[$\diamond$] Children rarely show any appreciation of/for what their parents do for them.
孩子们对父母为自己所做的一切鲜少表现出感激之情。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item appreciation /ə\textsecstress pri \textlengthmark . \textesh i \textprimstress e \i . \textesh ən/ $ noun $ [  $ U $  ] （价格，价值等的）上涨，增值
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] There has been little appreciation in the value of property recently.
最近房地产价格几乎没有上涨。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item grin / \textscriptg r \i n/ $ noun $ [  $ C $  ] 露齿笑，咧嘴笑，龇牙笑
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I assumed things had gone well for him because he had a big grin on his face.
我想他一切进展得应该很顺利，因为他在咧着大嘴笑。
\item[$\diamond$] a broad/sheepish grin
合不拢嘴的笑／腼腆地咧嘴笑
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item grin / \textscriptg r \i n/ $ verb $ [  $ I $  ] 露齿笑，咧嘴笑，龇牙笑
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] He grinned at me from the doorway.
他在门口向我咧着嘴笑。
\item[$\diamond$] What are you grinning about?
你龇牙咧嘴笑什么？
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item illustrator / \textprimstress  \i l.ə.stre \i .tər/ $ noun $ [  $ C $  ] （尤指书籍的）插图画家
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item motivated / \textprimstress mə \textupsilon .t \i .ve \i .t \i d/ $ adjective $  有积极性的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Our staff members are hard-working and highly motivated.
我们的职员工作努力，十分积极。
\item[$\diamond$] a very motivated student
一名非常有学习积极性的学生
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item motivated / \textprimstress mə \textupsilon .t \i .ve \i .t \i d/ $ adjective $  有动机的，有目的的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a racially motivated attack
出于种族动机的袭击
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item gesture / \textprimstress d \textyogh es.t \textesh ər/ $ noun $ [  $ C $  ] 手势；姿势；示意动作
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The prisoner raised his fist in a gesture of defiance as he was led out of the courtroom.
犯人在被带出法庭时，举起拳头以示抗议。
\item[$\diamond$] She made a rude gesture at the other driver.
她对另一个司机做了个粗鲁的手势。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item gesture / \textprimstress d \textyogh es.t \textesh ər/ $ noun $ [  $ C $  ] 姿态；表示
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The government donated £500,000 as a gesture of goodwill.
该政府捐助了50万英镑以示友善。
\item[$\diamond$] Eating boiled potatoes instead of chips was his only gesture towards healthy eating.
他说要注意饮食健康，可也仅仅是用煮土豆代替炸薯条而已。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item gesture / \textprimstress d \textyogh es.t \textesh ər/ $ verb $ [  $ I $  ] 做手势；用手势表示；用动作示意
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] When he asked where the children were, she gestured vaguely in the direction of the beach.
他问她孩子们在哪里，她心不在焉地朝沙滩方向指了一下。
\item[$\diamond$] He made no answer but walked on, gesturing for me to follow.
他没有回答而继续向前走，打了个手势让我跟上。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item glance / \textscriptg l \textscripta  \textlengthmark ns/ $ verb $ [  $ I $  usually + adv/prep ] 瞥一眼，迅速地看一眼，扫视
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] She glanced around/round the room to see who was there.
她扫视了一眼房间，看看谁在里面。
\item[$\diamond$] He glanced up from his book as I passed.
我走过的时候，正埋头读书的他抬头瞥了我一眼。
\item[$\diamond$] Could you glance over/through this letter and see if it's alright?
你能不能看一下这封信，看看写得行不行？
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item glance / \textscriptg l \textscripta  \textlengthmark ns/ $ verb $ [  $ I $  + adv/prep ] 闪耀，闪光，闪烁
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The sunlight glanced on the lake.
湖面上波光粼粼。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item glance / \textscriptg l \textscripta  \textlengthmark ns/ $ noun $ [  $ C $  ] 瞥一眼，迅速地看一眼，扫视
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] She took/cast a glance at her watch.
她看了一下手表。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item glance / \textscriptg l \textscripta  \textlengthmark ns/ $ noun $ [  $ C $  ] 立刻
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] He could tell at a glance that something was wrong.
他一眼就看出问题了。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item glance / \textscriptg l \textscripta  \textlengthmark ns/ $ noun $ [  $ C $  ] 乍看之下，最初看到时
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] At first glance I thought it was a dog (but I was mistaken).
乍一看我还以为是一条狗呢（但是我看走眼了）。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item donation /də \textupsilon  \textprimstress ne \i . \textesh ən/ $ noun $ [  $ C $  or  $ U $  ] 捐献，捐赠，捐助
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] donations of food and money
食品和钱的捐赠
\item[$\diamond$] I'd like to make a small donation in my mother's name.
我想以母亲的名义捐献一点。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item sheet / \textesh i \textlengthmark t/ $ noun $ [  $ C $  ] 床单
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I've put clean sheets on the bed.
我已经给床铺上了干净的床单。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item sheet / \textesh i \textlengthmark t/ $ noun $ [  $ C $  ] （尤指长方形的）大薄片
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a sheet of glass
一片玻璃
\item[$\diamond$] They fixed a polythene/plastic sheet over the broken window.
他们在破损的窗户上补上了一块聚乙烯／塑料纸。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item sheet / \textesh i \textlengthmark t/ $ noun $ [  $ C $  ] 一张纸
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] some sheets of wrapping paper
几张包装纸
\item[$\diamond$] The application form was a single sheet of paper.
申请表只有一张纸。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item sheet / \textesh i \textlengthmark t/ $ noun $ [  $ C $  ] 一张印有字的纸
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The tourist office provides a weekly information sheet about things that are happening in the town.
旅游办公室每周提供一份有关本市新闻的信息通报。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item sheet / \textesh i \textlengthmark t/ $ noun $ [  $ C $  ] 一大片;一大团
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] A sheet of flame shot up into the air immediately after the explosion.
爆炸之后，紧接着腾起一片烈焰。
\item[$\diamond$] A thick sheet of ice had formed over the water.
水面上结了厚厚的一层冰。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item sheet / \textesh i \textlengthmark t/ $ noun $ [  $ C $  ] 大量（雨或冰雹）
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The rain was coming down in sheets.
大雨如注。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item sheet / \textesh i \textlengthmark t/ $ verb $  大雨滂沱
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] We can't go out yet, it's sheeting down outside.
我们还不能出去，外面正下着倾盆大雨。
\item[$\diamond$] Rain sheeted against the windows.
雨水敲打着窗户。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item translate /trænz \textprimstress le \i t/ $ verb $ [  $ I $  or  $ T $  ] 译，翻译
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] We were asked to translate a list of sentences.
我们被要求翻译一组句子。
\item[$\diamond$] She works for the UN, translating from English into French.
她在联合国工作，担任英译法翻译。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item translate /trænz \textprimstress le \i t/ $ verb $ [  $ I $  or  $ T $  ] 转化（尤指将计划变为现实）
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] So how does this theory translate into practical policy?
那么如何将这个理论应用于制定现实可行的政策呢？
\item[$\diamond$] The ways of working that he had learned at college did not translate well (= were not suitable) to the world of business.
他在大学里学到的工作方式并不适合生意场。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item translate /trænz \textprimstress le \i t/ $ verb $ [  $ I $  or  $ T $  ] 认为…意味着…
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] He mumbled something which I translated as agreement.
他嘴里咕哝了句什么，我想是表示同意。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item aside /ə \textprimstress sa \i d/ $ adverb $  在旁边；到（或向）一边
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Stand aside, please, and let these people pass.
请往边上站一站，让这些人过去。
\item[$\diamond$] He pulled the curtain aside.
他把窗帘拉开。
\item[$\diamond$] I gave her a plate of food but she pushed it aside.
我给她一盘吃的，可她把盘子推开了。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item aside /ə \textprimstress sa \i d/ $ adverb $  留出…;拨出…;省出…
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Every week I put aside some money for a new TV.
我每星期省下一些钱，以后好买台新电视机。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item aside /ə \textprimstress sa \i d/ $ adverb $  把…暂且放置一边
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Let's leave that matter aside for now and talk about the more urgent problem facing us.
眼下我们暂且把那件事放一放，先来讨论我们面临的更为紧迫的问题。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item aside /ə \textprimstress sa \i d/ $ adverb $  除…以外
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Money continues to be a problem but aside from that we're all well.
缺钱依然是个问题，但是除此以外，我们一切都还顺利。
\item[$\diamond$] I hardly watch any television, aside from news and current affairs.
除了看看新闻和时事，我很少看电视。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item aside /ə \textprimstress sa \i d/ $ noun $ [  $ C $  ] 小声说的话
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a whispered aside
悄悄话
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item aside /ə \textprimstress sa \i d/ $ noun $ [  $ C $  ] 离题话;插入语
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The informative asides about rural life make this wine guide rather special.
这本品酒指南不时插入一些有关乡村生活的描述，这让人感到耳目一新。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item enthusiasm / \i n \textprimstress θju \textlengthmark .zi.æz.əm/ $ noun $ [  $ U $  ] 巨大兴趣；热情；热忱；热心
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] One of the good things about teaching young children is their enthusiasm.
教小孩子的一个好处就是他们对什么都充满了兴趣。
\item[$\diamond$] After the accident he lost his enthusiasm for the sport.
经历这场事故后，他对这项体育运动失去了热情。
\item[$\diamond$] I just can't work up (= start to feel) any enthusiasm for the whole project.
我就是对整个项目提不起一点热情。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item enthusiasm / \i n \textprimstress θju \textlengthmark .zi.æz.əm/ $ noun $ [  $ C $  ] 激发热情的事物;热衷的活动;热爱的事物
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] One of his greatest enthusiasms was yoga.
他最热衷的活动之一就是瑜伽。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item resist /r \i  \textprimstress z \i st/ $ verb $ [  $ I $  or  $ T $  ] 反抗;回击;抵抗
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The soldiers resisted (the enemy attacks) for two days.
（面对敌人的进攻）士兵们抵抗了两天。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item resist /r \i  \textprimstress z \i st/ $ verb $ [  $ T $  ] 抵制;阻挡;抗拒
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The party leader resisted demands for his resignation.
该党领导人拒不答应他辞职的要求。
\item[$\diamond$] He tried to run away from the police and was charged with resisting arrest.
警方逮捕他时，他企图逃跑，结果被控拒捕。
\item[$\diamond$] The new hybrid crops are much better at resisting disease.
这种新杂交作物抗病能力更强。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item resist /r \i  \textprimstress z \i st/ $ verb $ [  $ T $  ] 按捺;忍住;拒受…的影响
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I can never resist temptation/chocolate/the urge to laugh.
我向来无法抗拒诱惑／我永远不可能抵挡巧克力的诱惑／我要是想笑，怎么也忍不住。
\item[$\diamond$] She couldn't resist laughing at him in those clothes.
看到他那副穿戴，她忍不住大笑起来。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item principal / \textprimstress pr \i n.sə.pəl/ $ adjective $ [ before noun ] 最重要的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Iraq's principal export is oil.
伊拉克最重要的出口商品是石油。
\item[$\diamond$] He was principal dancer at the Dance Theatre of Harlem.
他是哈莱姆舞剧院的头牌舞蹈演员。
\item[$\diamond$] That was my principal reason for moving.
那是我搬家最主要的原因。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item principal / \textprimstress pr \i n.sə.pəl/ $ noun $ [  $ C $  ] （中小学或学院的）校长
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item principal / \textprimstress pr \i n.sə.pəl/ $ noun $ [  $ C $  ] （大学或学院的）校长
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item principal / \textprimstress pr \i n.sə.pəl/ $ noun $ [  $ C $  usually singular ] 本金;可生息的资本
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] She lives off the interest and tries to keep the principal intact.
她靠利息过日子，尽量不动用本金。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ adjective $ [ before noun ] 合理的；公平的；公正的；平等待人的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a fair trial
公正的审判
\item[$\diamond$] Why should I have to do all the cleaning? It's not fair!
为什么我要做所有的打扫工作？这不公平！
\item[$\diamond$] It's not fair on Joe (= it is not right) to make him do all the work!
所有的工作都让乔做，这对他不公平！
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ adjective $ [ before noun ] （价格、分配等）合理的，恰当的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I thought it was a fair price that she was offering.
我觉得她的报价是合理的。
\item[$\diamond$] I'm willing to do my fair (= equal) share of the work.
我愿意做我应该承担的那份工作。
\item[$\diamond$] All the workers want is a fair wage for the work that they do.
工人们想要的只是对他们的工作来说合理的报酬。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ adjective $ [ before noun ] （比赛）按规则进行的，公平的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] It was a fair fight.
这是一场公平的拳击赛。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ adjective $ [ before noun ] 只有…才合理；只有…才正确
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I think it's only fair to tell you that we have had over 300 applications for this job.
我认为应该告诉你一声，已经有300多人应聘这份工作了。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ adjective $ [ before noun ] 说…是恰当的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I think it's fair to say (that) you've done less of the work than I have.
我觉得说你工作做得比我少是合乎实情的。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ adjective $ [ before noun ] 说句公道话
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] He's done the job badly but, to be fair, I gave him very little time to do it.
他工作干得很糟糕，但是说句公道话，我给他的时间非常少。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ adjective $ [ before noun ] 有道理；做得（或说得）对
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] "I'm just annoyed with him because he's behaved so badly." "Fair enough."
“令我感到不快的是他太没礼貌了。”“说得没错。”
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ adjective $ [ before noun ] 应该公平才是
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Come on, it's my turn. Fair's fair!
得了吧，轮到我了。公正一点！
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ adjective $ [ before noun ] 申辩（或发言）的机会
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] He didn't think that he got a fair hearing in court.
他觉得在法庭上没有得到公正的申辩机会。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ adjective $ [ before noun ] 光明正大地
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] We won the match fair and square.
这场比赛我们赢得光明正大。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ adjective $ [ before noun ] 不偏不倚
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] He hit me fair and square on the nose.
他不偏不倚正打中我的鼻子。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ adjective $ [ before noun ] （皮肤）白皙的;（头发）浅黄的，金色的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] She's got fair hair and blue eyes.
她金发碧眼。
\item[$\diamond$] a fair complexion
白皙的肤色
\item[$\diamond$] My sister has dark hair but my brother's fair (= he has fair hair).
我姐姐是黑发，哥哥是金发。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ adjective $ [ before noun ] 相当大的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] We've had a fair amount of rain this week.
这周我们这里下了不少雨。
\item[$\diamond$] We've had a fair number of applicants.
我们已经有相当多的求职者。
\item[$\diamond$] It's a fair-sized garden.
这是一座不小的花园。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ adjective $ [ after verb ] 不好不坏的，一般的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Films are rated on a scale of poor, fair, good and excellent.
影片被评为优、良、中、差四等。
\item[$\diamond$] I was fair at science but it was never my thing.
我理科成绩还算过得去，但我从来都不喜欢理科。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ adjective $ [ before noun ] （想法、猜测或机会）相当好的，不错的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I think I've got a fair idea of (= I understand reasonably well) what you want.
我想我很了解你想要什么。
\item[$\diamond$] She's got a fair chance of winning (= there is a reasonable chance that she will win).
她获胜的可能性相当大。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ adjective $ [ before noun ] （天气）晴朗的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Fair weather was forecast for the following day.
天气预报说次日天晴。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ adjective $ [ before noun ] （女子）美丽的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a fair maiden
美丽的少女
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ noun $ [  $ C $  ] 集市
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I bought a wooden salad bowl at the local craft fair.
我在当地的手工艺品集市上买了个木制色拉碗。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ noun $ [  $ C $  ] 露天游乐会
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ noun $ [  $ C $  ] 商品展销会，商品交易会
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a book/antiques/toy fair
书展／古玩交易会／玩具展销会
\item[$\diamond$] a trade fair
商品交易会
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ noun $ [  $ C $  ] （农村的）集市
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a county/state fair
县／州农畜产品集市
\item[$\diamond$] a cattle/agricultural fair
牲畜／农产品集市
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fair /feər/ $ noun $ [  $ C $  ] 园游会，游乐会
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] the school fair
学校游乐会
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item allocate / \textprimstress æl.ə.ke \i t/ $ verb $ [ + two objects ] 分配;分派;拨给，划拨
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The government is allocating £10 million for health education.
政府将拨出1000万英镑作为健康教育经费。
\item[$\diamond$] As project leader, you will have to allocate people jobs/allocate jobs to people.
作为项目负责人，你必须给大家分派工作。
\item[$\diamond$] It is not the job of the investigating committee to allocate blame for the disaster/to allocate blame to individuals.
调查委员会的任务不是确定谁该为这场灾难负责任／哪些人应该负责任。
\end{itemize}
\end{itemize}
\textcolor[RGB]{128,0,255}{\section{Grade 6 P120 So,You Want to Be a Writer?}}
\begin{itemize}
\item voracious /və \textprimstress re \i . \textesh əs/ $ adjective $  饥渴的;渴求的;（尤指）贪吃的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] He has a voracious appetite (= he eats a lot).
他的食量惊人。
\item[$\diamond$] He's a voracious reader of historical novels (= he reads a lot of them eagerly and quickly).
他如饥似渴地阅读历史小说。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item cafeteria /\textsecstress kæf.ə \textprimstress t \i ə.ri.ə/ $ noun $ [  $ C $  ] （常指工厂、大学或办公大楼内的）自助餐厅，自助食堂
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item lyric / \textprimstress l \i r. \i k/ $ noun $ [ plural ] （尤指流行歌曲的）歌词
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Paul Simon writes the lyrics for most of his songs.
保罗‧西蒙的歌大多都是他自己写的词。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item lyric / \textprimstress l \i r. \i k/ $ noun $ [  $ C $  ] 抒情诗
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item lyric / \textprimstress l \i r. \i k/ $ adjective $  （尤指诗歌和歌曲）抒情的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] William Wordsworth wrote lyric poetry/was a lyric poet.
威廉‧华兹华斯创作抒情诗／是一位抒情诗人。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item submit /səb \textprimstress m \i t/ $ verb $ [  $ T $  ] 提交;呈递
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] You must submit your application before 1 January.
申请须于1月1日前提交。
\item[$\diamond$] The developers submitted building plans to the council for approval.
开发商向市政会提交了待批准的建筑规划。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item submit /səb \textprimstress m \i t/ $ verb $ [  $ T $  + that ] 建议;主张
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] In conclusion, I submit that the proposal will not work without some major changes.
最后，我认为这项提案必须进行重大修改方能实施。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item submit /səb \textprimstress m \i t/ $ verb $ [  $ I $  or  $ T $  ] 顺从，屈服;不得以接受
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] We protested about the changes for a long time, but in the end we had to submit.
我们对这些变动抗议了很长时间，但最终不得不屈服。
\item[$\diamond$] She decided to resign from the party rather than submit herself to the new rules.
她不愿遵守新的规定，决定退党。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item permission /pə \textprimstress m \i  \textesh .ən/ $ noun $ [ + to infinitive ] 允许，许可，准许
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] You will need permission from your parents to go on the trip.
你要得到你父母的许可才能参加这趟旅行。
\item[$\diamond$] Official permission has been granted for more building near the river.
在这条河附近建造更多的房子已获得官方许可。
\item[$\diamond$] The authorities have refused permission for the demonstration to take place.
官方拒绝批准游行示威。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item adventure /əd \textprimstress ven.t \textesh ər/ $ noun $ [  $ C $  or  $ U $  ] 冒险，历险;奇遇;刺激
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] She had some exciting adventures in Egypt.
她在埃及经历了一些很刺激的奇遇。
\item[$\diamond$] We got lost on the Metro - it was quite an adventure.
我们在地铁里迷了路，还真是挺惊险的。
\item[$\diamond$] Sam won't come - he's got no sense of adventure (= he does not enjoy dangerous or exciting situations).
萨姆不会来的，他不喜欢冒险。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item acceptance /ək \textprimstress sep.təns/ $ noun $ [  $ U $  ] 认可;接纳
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The idea rapidly gained acceptance (= became approved of) in political circles.
这一想法很快就得到了政界的认可。
\item[$\diamond$] The party marked his acceptance into the community.
这次聚会标志着社团接纳他为成员。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item acceptance /ək \textprimstress sep.təns/ $ noun $ [  $ U $  ] 接受（提议、计划或邀请）
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Her acceptance of the award was very controversial.
她接受该奖项引发了很大的争议。
\item[$\diamond$] an acceptance speech
接受提名（或奖项）的演讲
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item acceptance /ək \textprimstress sep.təns/ $ noun $ [  $ U $  ] 容忍
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] His attitude to his children's behaviour is one of resigned acceptance.
他对自己孩子的行为抱着能忍则忍的态度。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item twist /tw \i st/ $ verb $ [  $ I $  or  $ T $  ] 转动，旋转;缠绕，盘绕
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The path twists and turns for over a mile.
这条小路弯弯曲曲，长达1英里多。
\item[$\diamond$] She sat there nervously twisting the ring around on her finger.
她紧张地坐在那儿，不停地转着手指上的戒指。
\item[$\diamond$] She twisted her head (round) so she could see what was happening.
她扭过头来，想看看发生了什么事。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item twist /tw \i st/ $ verb $ [  $ T $  ] 扭伤（脚踝等）
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] She slipped on the ice and twisted her knee.
她在冰上滑了一跤，结果扭伤了膝盖。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item twist /tw \i st/ $ verb $ [  $ T $  ] 曲解，歪曲
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] This report shows how she twisted the truth to claim successes where none, in fact, existed.
这份报告表明她歪曲事实，她所宣称的那些成就其实根本不存在。
\item[$\diamond$] You're twisting my words - that's not what I said at all.
你在歪曲我的话——我根本不是那样说的。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item twist /tw \i st/ $ noun $ [  $ C $  ] 扭动，转动
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] She gave the cap another twist to make sure it was tight.
她又拧了一下盖子，以确保盖紧了。
\item[$\diamond$] an Elvis-style twist of the hips
猫王式的臀部扭动
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item twist /tw \i st/ $ noun $ [  $ C $  ] 螺旋状（物）；麻花状（物）；辫子形（物）
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a twist of hair
麻花辫
\item[$\diamond$] a twist of lemon
柠檬片卷
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item twist /tw \i st/ $ noun $ [  $ C $  ] 急转弯
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a path with many twists and turns
蜿蜒曲折的小路
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item twist /tw \i st/ $ noun $ [  $ C $  ] 变化；转折；改变
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The story took a surprise twist today with media reports that the doctor had resigned.
媒体报道该医生已经辞职，从而使事情在今天有了惊人的转折。
\item[$\diamond$] The incident was the latest twist in the continuing saga of fraud and high scandal in banks and stock brokerages.
此事件是银行和股票经纪公司持续不断的诈骗和高层丑闻的最新发展。
\item[$\diamond$] But for a cruel twist of fate/fortune, he could now be running his own business.
要不是时运不济，他现在可能正在经营自己的公司了。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item twist /tw \i st/ $ noun $ [  $ C $  ] 复杂的形势；复杂的行动计划
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] the twists and turns of fate
命运的曲折变化
\item[$\diamond$] It has proved very difficult to unravel the twists and turns and contradictions of the evidence.
事实已经证明，要理清复杂且矛盾丛生的证据的确不容易。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item twist /tw \i st/ $ noun $ [  $ C $  ] 扭摆舞
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item perseverance /\textsecstress p \textrevepsilon  \textlengthmark .s \i  \textprimstress v \i ə.rəns/ $ noun $ [  $ U $  ] 不屈不挠，坚持不懈
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Through hard work and perseverance, he worked his way up to the top.
通过努力工作和不懈进取，他不断升职成为最高领导者。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item observation /\textsecstress  \textturnscripta b.zə \textprimstress ve \i . \textesh ən/ $ noun $ [  $ U $  ] 观察;观测;监视
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] close observation of nature/human nature/animal behaviour
对自然／人性／动物行为的认真观察
\item[$\diamond$] The police are keeping the suspect under observation.
警方监视着犯罪嫌疑人。
\item[$\diamond$] She was admitted to hospital for observation (= so that doctors could watch her and see if anything was wrong with her).
她被收治入院接受观察。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item observation /\textsecstress  \textturnscripta b.zə \textprimstress ve \i . \textesh ən/ $ noun $ [  $ U $  ] 观察（力）
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] She has remarkable powers of observation (= is very good at noticing things).
她具有非凡的观察力。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item observation /\textsecstress  \textturnscripta b.zə \textprimstress ve \i . \textesh ən/ $ noun $ [  $ C $  ] 评论，评述;言论
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The book is full of interesting observations on/about the nature of musical composition.
这本书里有许多关于音乐创作本质的有趣评论。
\item[$\diamond$] May I make an observation?
我可以发表一下评论吗？
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item rejection /r \i  \textprimstress d \textyogh ek. \textesh ən/ $ noun $ [  $ C $  or  $ U $  ] 拒绝;拒收;摈弃;拒绝相信
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The government's rejection of the plans is a setback for us.
政府拒绝批准这些计划使我们大受挫折。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item rejection /r \i  \textprimstress d \textyogh ek. \textesh ən/ $ noun $ [  $ C $  ] （工作或课程申请等的）拒绝信
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I've applied for ten jobs, but I've had ten rejections/rejection letters.
我申请了10份工作，但都被拒绝了／但收到的都是回绝信。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item rejection /r \i  \textprimstress d \textyogh ek. \textesh ən/ $ noun $ [  $ U $  ] 拒绝（给予爱和关怀）
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] He never asked her to marry him out of fear of rejection.
他因为怕被拒绝，所以从未向她求婚。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item frustrating /fr \textturnv s \textprimstress tre \i .t \i ŋ/ $ adjective $  令人灰心的;使人气馁的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] He doesn't listen to what I say and it's so frustrating.
他根本不听我在说什么，这真让人泄气。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item guideline / \textprimstress  \textscriptg a \i d.la \i n/ $ noun $ [  $ C $  usually plural ] 指导方针，指导原则，准则
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The EU has issued guidelines on appropriate levels of pay for part-time manual workers.
欧盟已经颁布了有关兼职体力劳动者适宜的酬劳标准。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item split /spl \i t/ $ verb $ [  $ I $  or  $ T $  ] （使）裂开；（使）分开
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The prize was split between Susan and Kate.
这笔奖金被苏珊和凯特平分了。
\item[$\diamond$] Split the aubergines in half and cover with breadcrumbs.
把茄子切成两半，裹上面包屑。
\item[$\diamond$] The teacher split the children (up) into three groups.
老师把孩子们分成3组。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item split /spl \i t/ $ verb $ [  $ I $  ] 裂开；爆裂
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The wooden floor had cracked and split in the heat.
木地板受热裂开了。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item split /spl \i t/ $ verb $ [  $ I $  or  $ T $  ] （使）（组织或团体）分裂;（使）产生分歧
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The childcare issue has split the employers' group.
儿童保育问题使雇主们产生了分歧。
\item[$\diamond$] The union executive has split down the middle (= divided into two equal-sized groups who disagree with each other) on what to do next.
工会执行委员会在下一步的动向问题上分裂成势均力敌的两派。
\item[$\diamond$] A group of extremists split (off) from the Labour Party to form a new "Workers Party".
一些极端主义者从工党中分裂出来，成立了新的“工人党”。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item split /spl \i t/ $ verb $ [  $ I $  or  $ T $  ] （在数字、数量等方面）折中，妥协
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item split /spl \i t/ $ verb $ [  $ I $  ] 告发，揭发
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] They knew Josie wouldn't split on them to the teacher.
他们知道乔西不会向老师告发他们的。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item split /spl \i t/ $ verb $ [  $ I $  ] 离开
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item split /spl \i t/ $ noun $ [  $ C $  ] 裂缝;裂口
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Rain was getting in through a split in the plastic sheeting.
雨水从塑料薄膜的一处裂缝渗了进来。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item split /spl \i t/ $ noun $ [  $ C $  ] 分裂;分歧
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] There is a widening split between senior managers and the rest of the workforce.
高层经理们和其他员工之间的分歧越来越大。
\item[$\diamond$] The tax issue has caused a split in/within the government.
税收问题导致政府内部产生了分裂。
\item[$\diamond$] There was a 75/25 split in the voting.
双方在投票中各赢得了75 $ \% $ 和25 $ \% $ 的选票。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item split /spl \i t/ $ noun $ [  $ C $  ] 劈叉，劈腿动作
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Can you do the splits?
你能劈叉吗？
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item receive /r \i  \textprimstress si \textlengthmark v/ $ verb $ [  $ T $  ] 得到;收到;受到
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Did you receive my letter?
你收到我的信了吗？
\item[$\diamond$] I received a phone call from your mother.
我接到你妈妈打来的一个电话。
\item[$\diamond$] They received a visit from the police.
警方到他们家去过了。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item receive /r \i  \textprimstress si \textlengthmark v/ $ verb $ [  $ T $  ] （收音机或电视）接收
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item receive /r \i  \textprimstress si \textlengthmark v/ $ verb $ [  $ T $  ] （用无线电通话时）收听到，听得到
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I'm receiving you loud and clear.
我可以清楚地听到你讲话。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item receive /r \i  \textprimstress si \textlengthmark v/ $ verb $ [  $ T $  ] 接待；迎接；欢迎
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] She stood by the door to receive her guests as they arrived.
她站在门口迎接客人到来。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item receive /r \i  \textprimstress si \textlengthmark v/ $ verb $ [  $ T $  ] 迎接，接
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] My friend offered to receive me at the railway station.
我的朋友提出到火车站接我。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item receive /r \i  \textprimstress si \textlengthmark v/ $ verb $ [  $ T $  ] 作出反应；回应
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The speech was well/warmly/coldly, etc. received by the conference delegates.
会议代表对演讲反应良好／热烈／冷淡。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item receive /r \i  \textprimstress si \textlengthmark v/ $ verb $ [  $ T $  ] 接受（某人）为成员；接纳
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] He was received into the church.
他被接纳加入教会。
\end{itemize}
\end{itemize}
\textcolor[RGB]{128,0,255}{\section{Grade 6 P122 A Lone Adventure}}
\begin{itemize}
\item lifeboat / \textprimstress la \i f.bə \textupsilon t/ $ noun $ [  $ C $  ] （用于救援生命有危险的人的）救生船，救生筏
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item lifeboat / \textprimstress la \i f.bə \textupsilon t/ $ noun $ [  $ C $  ] （配在船上供逃生用的）救生船，救生筏
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item vessel / \textprimstress ves.əl/ $ noun $ [  $ C $  ] 船，舰
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a cargo/fishing/naval/patrol/sailing/supply vessel
货船／渔船／海军舰艇／巡逻艇／帆船／补给船
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item vessel / \textprimstress ves.əl/ $ noun $ [  $ C $  ] 器皿;容器
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The remains of some Roman earthenware vessels were found during the dig.
挖掘过程中发现了一些古罗马人的陶瓷器皿的残片。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item vessel / \textprimstress ves.əl/ $ noun $ [  $ C $  ] （有某种特质或用途的）人
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] As a young and spirited politician, he seems a worthy vessel for the nation's hopes.
他是位充满活力的年轻政治家，似乎是可以寄托国家希望的人。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item vessel / \textprimstress ves.əl/ $ noun $ [  $ C $  ] （人体的）血管，脉管
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] A heart attack is caused by the blood vessels that supply the blood to the heart muscle getting blocked.
心脏病发作是由于向心肌供血的血管堵塞引起的。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item gritty / \textprimstress  \textscriptg r \i t.i/ $ adjective $  含砂的，有沙砾的
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item gritty / \textprimstress  \textscriptg r \i t.i/ $ adjective $  勇敢的，坚毅的，坚定的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] He showed the gritty determination that we've come to expect from him.
他不负所望，表现出了应有的坚毅和果敢。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item gritty / \textprimstress  \textscriptg r \i t.i/ $ adjective $  （对不好情况的描述）逼真的，真实的，不加掩饰的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a gritty portrayal of urban poverty
对市中心贫民区赤贫生活的真实描述
\item[$\diamond$] a gritty documentary
如实反映情况的纪录片
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item skeptical / \textprimstress skep.t \i .kəl/ $ adjective $  怀疑的，持怀疑态度的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Many experts remain skeptical about/of his claims.
很多专家对他的主张仍然持怀疑态度。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item glare / \textscriptg leər/ $ noun $ [  $ C $  ] （长久的）怒视，瞪眼
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] She gave me a fierce glare.
她恶狠狠地瞪了我一眼。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item glare / \textscriptg leər/ $ noun $ [  $ U $  ] 刺眼的光
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Tinted windows will reduce the glare/the sun's glare.
有色玻璃窗会遮挡刺眼的阳光。
\item[$\diamond$] This screen gives off a lot of glare.
这种屏幕发出的光太刺眼。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item glare / \textscriptg leər/ $ verb $ [  $ I $  ] 发出刺眼的光
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The sun was glaring right in my eyes.
强烈的阳光直刺我的眼睛。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item glare / \textscriptg leər/ $ verb $ [  $ I $  ] 怒视，瞪眼
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] She glared angrily at everyone and stormed out of the room.
她横眉怒目地瞪了大家一眼，气呼呼地冲出房间。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item capsize /kæp \textprimstress sa \i z/ $ verb $ [  $ I $  or  $ T $  ] （使船）翻，倾覆
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] A huge wave capsized the yacht.
巨浪把游艇打翻了。
\item[$\diamond$] When the boat capsized we were trapped underneath it.
船翻了，我们被困在了船下。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item twig /tw \i  \textscriptg / $ noun $ [  $ C $  ] 细枝，嫩枝
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] We collected dry twigs to start the fire.
我们拣干的细树枝生火。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item twig /tw \i  \textscriptg / $ verb $ [ + question word ] （突然）懂得，明白，领悟
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Then he twigged what I meant.
然后他一下子明白了我的意思。
\item[$\diamond$] She's six months pregnant, and he still hasn't twigged.
她怀孕6个月了，可他还没意识到。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fumble / \textprimstress f \textturnv m.bəl/ $ verb $ [  $ I $  usually + adv/prep ] 笨手笨脚地做;（尤指）摸索，乱摸
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I fumbled with the lock.
我笨手笨脚地想把锁打开。
\item[$\diamond$] He fumbled in his pockets for some change.
他在口袋里摸索着找零钱。
\item[$\diamond$] She fumbled around/about in her handbag, looking for her key.
她在手提袋里摸索着找钥匙。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fumble / \textprimstress f \textturnv m.bəl/ $ verb $ [  $ I $ , $ T $  ] 漏接（球）
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] If Wilson hadn't fumbled that catch, we might have won the match.
如果威尔逊没有漏掉那个球，这场比赛我们可能就会赢了。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item fumble / \textprimstress f \textturnv m.bəl/ $ verb $ [  $ I $  usually + adv/prep ] 找不到合适的词表达；搜肠刮肚
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I was fumbling for the right word.
我正在搜肠刮肚，想找一个合适的词。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item soggy / \textprimstress s \textturnscripta  \textscriptg .i/ $ adjective $  湿透的;（尤指食物）湿软的
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] soggy ground
湿透的地面
\item[$\diamond$] I hate it when cereal goes soggy.
我讨厌泡软了的麦片。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item knot /n \textturnscripta t/ $ noun $ [  $ C $  ] （绳等的）结
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] to tie a knot
打个结
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item knot /n \textturnscripta t/ $ noun $ [  $ C $  ] 绞成一团的头发（或绳）
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Alice's hair is always full of knots and tangles.
艾丽斯的头发总是缠结在一起，乱作一团。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item knot /n \textturnscripta t/ $ noun $ [  $ C $  ] 一小群人
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] Knots of anxious people stood waiting in the hall.
一群群人焦虑不安地站在大厅里等候。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item knot /n \textturnscripta t/ $ noun $ [  $ C $  ] 树瘤;节;（木板上的）节疤
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item knot /n \textturnscripta t/ $ noun $ [  $ C $  ] 节（飞机或轮船的航速以及流速单位;1节约等于1海里／小时）
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a top speed of about 20 knots
最高约为20节的航速
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item knot /n \textturnscripta t/ $ verb $ [  $ T $  ] 打个结
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] He caught the rope and knotted it around a post.
他抓住绳子，把它系在一根杆子上。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item knot /n \textturnscripta t/ $ verb $ [  $ I $  ] 形成硬结
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] His muscles knotted (= swelled) with the strain.
他很使劲，连肌肉都鼓了起来。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item raft /r \textscripta  \textlengthmark ft/ $ noun $ [  $ C $  ] 筏子；木筏，木排
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] We lashed together anything that would float to make a raft.
我们把所有能漂浮的东西都捆绑在一起来做一个筏子。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item raft /r \textscripta  \textlengthmark ft/ $ noun $ [  $ C $  ] （游泳、跳水的）浮台
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item raft /r \textscripta  \textlengthmark ft/ $ noun $ [  $ C $  ] 充气筏，橡皮艇
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a rubber raft
橡皮艇
\item[$\diamond$] an inflatable raft
充气筏
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item raft /r \textscripta  \textlengthmark ft/ $ noun $ [  $ C $  usually singular ] 许多，大量
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a raft of data
大量资料
\item[$\diamond$] We have designed a whole raft of measures to improve the transport system.
我们已经制定了一整套措施来完善交通系统。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item raft /r \textscripta  \textlengthmark ft/ $ verb $ [  $ I $  or  $ T $  ] 乘坐筏子（渡河）；用筏子运送
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] They rafted their supplies down the river.
他们用筏子把生活用品运到河的下游。
\item[$\diamond$] We rafted through the rapids.
我们乘筏子渡过了那处急流。
\item[$\diamond$] Have you ever been white water rafting?
你玩过急流漂流吗？
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item thunder / \textprimstress θ \textturnv n.dər/ $ noun $ [  $ U $  ] 雷，雷声
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] a clap of thunder
一声雷响
\item[$\diamond$] thunder and lightning
雷电
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item thunder / \textprimstress θ \textturnv n.dər/ $ noun $ [ S ] 雷鸣般的响声，轰隆声
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] I couldn't hear what he was saying over the thunder of the waterfall.
瀑布震天响，我听不清他说的话。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item thunder / \textprimstress θ \textturnv n.dər/ $ verb $ [  $ I $  ] 打雷
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] The sky grew dark and it started to thunder.
天色变暗，开始打雷了。
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item thunder / \textprimstress θ \textturnv n.dər/ $ verb $ [  $ I $  + adv/prep ] 轰隆隆地移动
\begin{itemize}
\item[$\diamond$] 